【封殺港獨】毛孟靜憂香港形象受損：國際社會睇到覺得好小學雞

2018年10月08日

【封殺港獨】毛孟靜憂香港形象受損：國際社會睇到覺得好小學雞

建立時間 (HKT): 1008

適中字型
較大字型

【新增：法政匯思回應】

香港外國記者會（FCC）副主席馬凱，早前不獲特區政府續發工作簽證，議會陣線的立法會議員毛孟靜今早出席電台節目時表示，得悉馬凱原下月亦會到法國巴黎展開新工作，故續發簽證與否對他本身並無影響，但事件性質前所未有，影響本港新聞自由，認為特區政府為了聽從北京指令，不惜一切代價報復馬凱，予人「你做初一，我做十五」的感覺，擔心香港形象受損：「國際社會上睇到呢真係好小學雞」。

毛孟靜表示，據她理解FCC邀請陳浩天演講並非馬凱個人決定，她估計北京希望藉事件向國際社會表明對港獨零容忍的信息，要求外國記者「醒醒定定」，但她認爲，事件只會有反效果。

至於全國人大常委譚耀宗就於另一場合時直指事件明顯是與外國記者會為香港民族黨召集人陳浩天搭建平台宣傳港獨有關；他指當時政府準備取締民族黨，認爲事件與言論自由和新聞自由沒有關係。

譚耀宗續指，出入境政策屬於香港法例，過去一直沒有就拒批簽證或拒絕某些人士入境作出解釋，而世界各國的做法亦一樣，對英國外交部要求特區政府緊急解釋事件感到奇怪。被問到外國記者會會址在2022年租約到期時應否收回有關場地，他認為要留待政府處理。

法政匯思就對事件深表關注，他們指出政府在《基本法》第27條下須肩負捍衛新聞自由的責任，而政府並未就拒絕向馬凱續發簽證提出任何原因，因此對是次決定是否合理存有疑問。

法政匯思憂慮事件向外國傳媒發出一個災難性的訊息：若果他們拒絕跟從政府的立場，香港便不再歡迎他們。任何外國傳媒被逼離開香港都是香港的重大損失，必須竭力避免。

而代表本港法律界的30位法律界選委會委員就發表聯合聲明表達關注，指此決定在前所未有及對香港新聞自由有深遠影響的情況下，應得到一個完滿的解釋，並認真審視今次決定。

立會補選新聞，《蘋果》一網睇晒

毛孟靜表示馬凱下月底都會赴巴黎展開新工作，但今次事件令香港形象受損。張志華攝

譚耀宗認為馬凱不獲續發工作簽證做法恰當。張志華攝

上一則
上一則
「香港01」書展設「擲彩虹」遊戲 警放蛇控非法營辦賭場

下一則
下一則
【封殺港獨】歐盟促港府澄清拒向馬凱續發工作簽證原因

【封殺港獨】《大公》A1刊屈穎妍評馬凱事件文章：沒拉你槍斃算是最文明的抗議

【封殺港獨】歐盟促港府澄清拒向馬凱續發工作簽證原因

【封殺港獨】收1.5萬聯署 新聞界團體促解釋不續發簽證原因

【封殺港獨】《中國日報》評論：馬凱事件損一國兩制指控沒根據

【封殺港獨】馬凱旅客身份返港僅獲7日簽證 《FT》聲明：入境處一直無解釋

每日見撚到啲on9政府新聞，我都只係一笑置之